[HKUST]科大新生 2018 reg day 必讀！科大2018新生全攻略！

利申自己玩土木嘅 其他唔清楚不作評論

呢個Post係教你如何開心過渡8/8，9/8嘅RegDay，同埋揀到心儀OCamp！

1. 唔好急，唔好俾人咁快水到
每當做Fm嘅你一落車，好多Soc就會即刻搶住你招呼你，好啲嘅會帶你去整學生證，跟住一路sell你OCamp，衰啲嘅某啲Soc會搵女夾住你色誘你去報，你唔報唔俾你走，呢個時候你唔好避，有禮貌啲講有冇單張睇下呀 最好拎多幾張 自己做比較 整完證再諗都唔遲呀。拉扯唔比你走就少不免，但係唔好咁快把持唔住就比錢，我做新生嘅時候就係咁。
不仿花少少時間睇下啲exco，有啲soc雖然人少少，但勝在有心，成個soc嘅人同exco都會好close。

[size=5] ](好多Soc你報完Ocamp俾埋錢係冇得退，所以考慮清楚)[/size=5

2. 提防聯盟式銷售
我唔想針對任何Soc，但呢招實在太狗所以想提提，有啲Soc為咗一條龍R到最多嘅組仔女，會「聯盟化」，一次過要你報4-5個Soc嘅OCamp，掠盡你水，最經典例子係 「土木 經濟 四蛇 生化 社一」聯盟，小弟就係咁先半推半就下玩左土木，就算你唔係想讀個個Major，佢都會水你入去，務求你肯俾錢，等你玩完OCamp見你唔係自己人就唔會再理你。其實，玩OCamp都係想識人，咁點解唔玩返個個Major嘅OCamp? 你可能話 車，個個Soc啲Exco都唔係個個Major，其實呢啲情況多數係Busi多發生，但so what? 組爸媽係架嘛 啲人脈仍然係架嘛 Fm們，First Year咋 識返自己圈子先啦

3. Google
Google定個個Major嘅Soc嘅fb/ig/官網，睇下佢多唔多搞活動，又可以睇下佢地往年OCamp係搞成點，呢樣都係衡量值唔值得報個個OCamp，自己玩土木就覺得岩岩合格la，但唔係engine field 內做得最好嘅，可能係隔離飯香🤷🏻‍♂️

最後，作為師兄嘅我又唔會叫你哋唔報OCamp，的確好嘅OCamp係對你First Year同ULife有極大幫助，而且風氣已變，宜家啲OCamp正氣咗健康咗架啦

我建議報：最少一個Dept Soc OCamp(自己想讀嘅個個Major) + 額外一個興趣Soc OCamp，仲有錢先再報School Soc(ESU, BSU)，因為School Soc嘅圈子通常到Year 2就散，反而Dept Soc會好玩啲 不過都值得報嘅

First thing first: Just quit UST

HKU: 21.9k
CUHK: 21.6k
.
.
.
.
.
UST: 18k

噢

請問上莊伏唔伏？

伏

點解咁講？